\documentclass{report} % type de document
\usepackage[latin1]{inputenc} % encodage utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} % ?
\usepackage[french]{babel} % spécification de la langue

% page de garde
\title{Journal de bord}
\author{Christophe LEBRUN}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle % affichage de la page de garde

\part{Objectifs d'apprentissage}

\label{sec:ObjectifsDApprentissage}

\paragraph{Quel est mon objectif à long terme ?}

Mon objectif est d'opérer une reconversion professionnelle en me formant au métier de \emph{data scientist}, qui est un métier qui m'attire beaucoup et qui est en pleine croissance. Ce métier m'attire car il se situe à la confluence des mathématiques (et tout particulièrement des statistiques) et de l'informatique. De plus je pense qu'il est à la source d'une nouvelle révolution numérique.

Mon objectif, à l'issue de ma formation, est de travailler en Suisse (j'habite à Évian-les-Bains, au bord du Lac Léman), si possible avec une fraction de \emph{homeworking} et éventuellement de \emph{freelance} également. Je suis frontalier depuis 9 ans et les villes suisses (Lausanne, Genève) sont les villes les plus proches de mon domicile. Je ne souhaite pas déménager pour un nouvel emploi, mais je ne suis pas hostile à effectuer des déplacements professionnels.

Éventuellement, je projette également de poursuivre ma formation de \emph{data scientist} par une spécialisation en \emph{machine learning}.

\paragraph{Quel est mon rythme d'apprentissage ?}

Je suis actuellement en préavis, mais libéré de l'obligation de travailler. Je me dédie à plein temps à ma formation. J'ai déjà commencé la partie « cours » (gratuite) depuis un mois. 

J'ai travaillé entre 8h et 10h par jour pendant le mois de mai, mais je sens que j'ai maintenant besoin d'activités « pratiques » pour mettre en \oe uvre tout ce que j'ai appris. Pour l'instant je n'ai pas libéré réellement de temps pour une activité physique, mais je sens que mon corps réclame… De plus, je ne travaille jamais le dimanche et le travail du samedi est optionnel, en fonction de mon état psychique.

J'aimerai, dans la mesure du possible, terminer le parcours plus vite que la durée de neuf mois prévue. Pour des raisons financières notamment (le coût de la formation elle-même, mais surtout le coût du « non-emploi », le chomâge m'indemnisant assez mal…).

		
\paragraph{Comment vais-je gérer les moments de frustration ?}

Je n'ai pas de recette unique et miraculeuse pour gérer les moments de frustration !

Je compte sur ma motivation personnelle pour qu'il y ait un minimum de ces moments de frustration. Je compte sur le fait de varier les activités (comme je le fait maintenant en m'inscrivant au parcours, car les cours théoriques commençaient à me « frustrer »). Je compte sur le soutien de mon épouse et de mes amis. Je compte aussi sur le mentorat pour m'aider à me sortir de situations bloquées. Je compte sur la communauté des étudiants pour développer une saine émulation. Éventuellement, il peut m'arriver de faire une pause de quelques jours pour refaire le plein d'énergie. 


\part{Journal de bord}
		
\paragraph{Lundi 10 juin 2019} Cher journal ! Voici donc mon premier article. J'ai commencé la formation du parcours \emph{Data Scientist} sur \emph{OpenClassrooms} la semaine dernière. J'ai assisté lundi dernier à un webinar de présentation. J'ai fait le premier projet : « Définissez votre stratégie d'apprentissage ! » - dont ce journal fait partie. Ma soutenance est prévue jeudi soir, avec mon mentor Thierno. J'ai d'ailleurs eu mon premier entretien en ligne avec lui la semaine passée. Il m'a rassuré sur le fait que, me consacrant à cette formation à plein temps, cela devrait aller plus vite que les neufs mois théoriquement prévus.

\paragraph{}J'ai aussi commencé le second projet, « Analysez des données de systèmes éducatifs ». Je ne suis pas encore allé très loin sur ce projet mais Thierno m'a donné de bonnes indications pour avancer.


\paragraph{}Sur le site OpenClassrooms, j'ai également terminé le cours sur les algorithmes non-supervisés et celui sur les données textuelles. Je n'ai par contre pas soumis l'activité pour ce dernier cours. Car il me semble que le cours ne nous donne pas vraiment les moyens de la faire. J'y reviendrai ultérieurement quand j'aurai un peu plus de recul.


\paragraph{}Pour cette semaine, mes objectifs principaux sont :
\paragraph{}
\begin{enumerate}
	\item Projet 1 : finaliser les livrables, faire la soutenance
	\item Projet 2 : avancer suffisamment avant l'entretien de jeudi pour que nous puissions planifier une soutenance
	\item Projet 3 : faire une première exploration du projet pour pouvoir l'aborder jeudi
	\item Cours : terminer le cours sur LaTeX
\end{enumerate}


\end{document}